<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string-array name="exercises_names">
        <item>כפיפות בטן - בטן</item>
        <item>פלאנק - גב</item>
        <item>עליות מתח - כתפיים</item>
        <item>קפיצות כוכב - רגליים</item>
        <item>הרמות רגליים - רגליים</item>
        <item>טיפוס מדרגות - רגליים</item>
        <item>סקוואטים - רגליים</item>
        <item>ריצה במקום - רגליים</item>
        <item>שכיבות שמיכה - ידיים</item>
        <item>הרמת משקולות יד -ידיים</item>

        <item>החלפות רגליים - בטן</item>
        <item>כפיפות ברכיים אל החזה - בטן</item>
        <item>הרמת רגל ויד נגדית - גב</item>
        <item>קפיצות בחבל - רגליים</item>
        <item>פרפר הפוך כנגד גומייה - כתפיים</item>
        <item>כתף קידמית - כתפיים</item>
        <item>כתף אמצעית - כתפיים</item>
        <item>כתף אחורית - כתפיים</item>
        <item>שכיבות שמיכה יהלום - חזה</item>
        <item>הרמת משקולות יד - חזה</item>
        <item>עליות מתח רחבות - חזה</item>
    </string-array>

    <string-array name="muscleGroups">
        <item>כל התרגילים</item>
        <item>בטן</item>
        <item>גב</item>
        <item>כתפיים</item>
        <item>רגליים</item>
        <item>ידיים</item>
        <item>חזה</item>
    </string-array>

    <integer-array name="images">
        <item>@drawable/sit_ups</item>
        <item>@drawable/plank</item>
        <item>@drawable/pull_ups</item>
        <item>@drawable/jumping_jacks</item>
        <item>@drawable/leg_lifts</item>
        <item>@drawable/climbing_stairs</item>
        <item>@drawable/squats</item>
        <item>@drawable/runnung_in_place</item>
        <item>@drawable/push_ups</item>
        <item>@drawable/weight_lifting</item>

        <item>@drawable/switching_legs</item>
        <item>@drawable/kneeling_to_chest</item>
        <item>@drawable/opposite_arm_and_leg_lift</item>
        <item>@drawable/jumping_with_rope</item>
        <item>@drawable/butterfly_backwords</item>
        <item>@drawable/front_sholder</item>
        <item>@drawable/middle_sholder</item>
        <item>@drawable/back_sholder</item>
        <item>@drawable/push_ups</item>
        <item>@drawable/weight_lifting_chest</item>
        <item>@drawable/pull_ups</item>


    </integer-array>


    <string-array name="exercise_description">
        <item>שכיבה על הגב על הקרקע כאשר הברכיים כפופות. עלייה איטית של הגב לכיוון ברכי המתעמל וירידה איטית חזרה. בעת העלייה יש להוציא אוויר ובעת הירידה להכניס.</item>
        <item>הישענו על הברכיים ועל המרפקים בו זמנית. הקפידו כי המרפקים מתחת לכתפיים. תוך כדי נשימה דינמית כווצו את הישבן ואספו מעט את הבטן פנימה. יישרו את רגל ימין ושלחו אותה אחורה ובצעו פעולה זהה גם עם רגל שמאל. זהו, נכנסתם למנח פלאנק. הימנעו מהקשתה של הגב ונסו לשמור על בטן מכווצת.</item>
        <item>יש להניח את הידיים על המוט בגובה הכתפיים. בזמן העלייה, זווית המרפקים צריכה להגיע לכ-45 מעלות. בזמן העלייה יש להרים את החזה, והוא צריך לגעת במוט בשיא העלייה.</item>
        <item>לעמוד עם הברכיים מעט כפוף ורגליים רוחב הכתפיים בנפרד על משטח שטוח. לקפוץ אנכית גבוה ככל שתוכל. הארך את הרגליים ואת הידיים במלואם לצדדים שלך באותו זמן באוויר כדי ליצור צורה כוכב עם הגוף שלך. הזרועות שלך צריך להצביע כלפי מעלה בזווית של 45 מעלות מן הראש. תביא את הידיים והרגליים פנימה ליד הגוף שלך כמו שאתה מתחיל לרדת מהקפיצה.</item>
        <item>החל את התרגיל כאשר הנך שוכב על ספסל עם רגליים ישרות וידייך ממקומות מתחת לישבן לתמיכה. הרם את הרגליים למעלה בתנועה אחת. לאחר עצירה קלה של הרגליים באוויר, חזור למצב ההתחלתי תוך כדי הכנסת אוויר.</item>
        <item>מחליפים רגל רגל על אותה מדרגה בקפיצות מהירות וקלילות - פעם ימין למעלה, פעם שמאל למעלה, תוך כדי נגיעה קלה.</item>
        <item>יש למקם את הרגליים בפיסוק גדול במעט מרוחב הכתפיים. את אצבעות הרגליים יש להטות החוצה במעט, בערך 30-45 מעלות. יש להסתכל קדימה על נקודה אחת לכל אורך התרגיל. התנועה תתבצע ע”י הוצאת האגן כלפי חוץ וכיפוף הברכיים עד שהזווית הנוצרת בברך הינה מעל 90  ועד 120 מעלות. ברגע שהגעתם למטה, עלו חזרה למעלה בעזרת דחיפת הישבן מעלה ודחיפת הברכיים החוצה-  עד לעמידת המוצא.</item>
        <item>הטו את החזה מעט קדימה, ורוצו במקום תוך הבאת העקבים לאחור כמה שיותר גבוה. הקפידו על נחיתה על כריות כף הרגל.</item>
        <item>כפות הידיים וקצות אצבעות הרגליים נוגעות ברצפה. כפות רגליים צמודות, ישבן מכווץ ובטן מכווצת. המיקום של כפות הידיים צריך להיות בדיוק מתחת לכתפיים. לשמור את הראש בהמשך לעמוד השדרה, לכפוף את המרפקים עד שהחזה כמעט נוגע ברצפה והגוף כולו מקביל לרצפה ויוצר קו ישר .ליישר מרפקים ולחזור לתנוחת המוצא.</item>
        <item>יש לשמור על ידיים לצידי הגוף, על גב ישר ובטן בפנים במהלך כל התרגיל. נוציא אוויר בזמן מאמץ – כאשר עולים עם המשקולות.  נכניס אוויר כאשר אנחנו יורדים עם המשקולות לצידי הגוף</item>

        <item>שכיבה על הקרקע כאשר הידיים בצידי הגוף, הרגליים כפופות, צמודות זו לזו ומעט מעל הקרקע. לאורך כל התרגיל אין להוריד את הרגליים לקרקע, כדי להגיע למאמץ מירבי של שרירי הבטן. לאורך התרגיל יש להחליף את הרגל העליונה ברגל התחתונה וחוזר חלילה.</item>
        <item>שכיבה על הגב כאשר הידיים והרגליים באוויר. נקודת המוצא היא כאשר הידיים מאונכות לרצפה והרגליים מקופלות עם זווית של 90 מעלות ביניהם. במהלך התנועה הרגליים מתיישרות לגמריי והידיים מתיישרות לאחור. לאחר מכן חוזרים לנקודת המוצא. כך שוב ושוב. חשוב לשמור על שרירי הבטן מכווצים לתנועה המדוייקת ביותר.</item>
        <item>הישענו על כפות הידיים ועל הברכיים בו - זמנית. בכל פעם יישרו את אחת הידיים, כך שתקביל לרצפה, ובמקביל יישרו את הרגל הנגדית באותו האופן. לאחר מכן חזרו לנקודת המוצא, וחזרו על התנועה עם היד השנייה. התרגיל מחזק את שריר הבטן והגב שמאזנים את הגוף בעת התנועה ותורם רבות ליציבה נכונה.</item>
        <item>במהלך בתנועה אנו מסובבים את חבל הקפיצה מעלינו ובמקביל קופצים קלות בהגיעו חזרה אלנו. התרגיל הוא תרגיל אירובי מעולה, אך גם מחזק את שרירי הרגליים בטווח הארוך – במיוחד את שריר התאומים. יש לשמור על יציבה זקופה, מבט קדימה ומנח גב נטרלי. יש להימנע מהקשתה של עמוד השדרה ותנועות של הצוואר. שמרו על מרפקים קרובים לגוף. עיקר תנועות סיבוב החבל צריך להגיע מכפות הידיים ולא מהמרפקים. שמרו על נשימה משוחררת ודינמית בדומה לפעילויות קצביות אחרות כמו ריצה.</item>
        <item>כורכים גומייה בנקודת עיגון בגובה הכתפיים. עומדים מול נקודת העיגון כשכפות הרגליים מקבילות וברוחב הכתפיים, כיפוף קל בברכיים, גב ישר, חזה בחוץ, בטן אסופה, מבט קדימה במקביל לעיגון. מרפקים בגובה הכתפיים, היד אוחזת בידית של הגומייה כשהאגודלים פונים מעלה. מושכים את הידית לצידי הגוף מבלי לקפל את המרפק, עד שהידיים ישרות לצדדים. לאורך כל התנועה הידיים נשארות בגובה הכתפיים והמרפק מיושר. חזרה איטית ומבוקרת לנקודת המוצא. כדאי לשמור על כיפוף קל מאוד במרפק ולא לנעול, כדי להימנע מלחץ על מפרק המרפק.</item>
        <item>בתרגיל זה נעשה שימוש במשקולת יד. ניתן גם להשתמש בבקבוקי מים, תיקים, או כל דבר בעל מסה דומה. במהלך התרגיל חשוב להקפיד על פיסוק הרגליים ברוחב הכתפיים, כיפוף קל של הברכיים, יד צמודה לגוף. לאורך כל התנועה רק היד זזה. היד נעה כלפי מעלה בכיוון המבט. </item>
        <item>בתרגיל זה נעשה שימוש במשקולת יד. ניתן גם להשתמש בבקבוקי מים, תיקים, או כל דבר בעל מסה דומה. במהלך התרגיל חשוב להקפיד על פיסוק הרגליים ברוחב הכתפיים, כיפוף קל של הברכיים, יד צמודה לגוף. לאורך כל התנועה רק היד זזה. היד נעה כלפי מעלה בכיוון מאונך לנקודת המוצא. </item>
        <item>בתרגיל זה נעשה שימוש במשקולת יד. ניתן גם להשתמש בבקבוקי מים, תיקים, או כל דבר בעל מסה דומה. במהלך התרגיל חשוב להקפיד על גב כפוף קלות קדימה, פיסוק הרגליים ברוחב הכתפיים, כיפוף קל של הברכיים, יד צמודה לגוף. לאורך כל התנועה רק היד זזה. היד נעה כלפי מעלה ואחורנית. </item>
        <item>בתרגיל שכיבות סמיכה יהלום אנחנו עובדים על שרירי היד האחורית. תקרבו ידיים אחת לשנייה וצרו צורת יהלום בין הידיים. בזמן הירידה כלפי מטה, תרדו עם מרפקים נוטים אחורה. ניקח אוויר בזמן הירידה כלפי מטה. בזמן העלייה נוציא אוויר. נשמור על גב ישר במהלך התרגיל.</item>
        <item>שכיבה על הגב כאשר הרגליים מקופלות וכפות הרגליים נחות על הרצפה. במהלך התרגיל, היד האוחזת במשקולת מתיישרת לגמרי ממצב של קיפול של 90 מעלות המרפק, ואז חוזרת לנקודת המוצא. יש לשמור על מבט כלפי מעלה כדי למנוע פגיעה בצוואר. </item>
        <item>יש להניח את הידיים על המוט בגובה כפול בערך מגובה הכתפיים. בזמן העלייה, זווית המרפקים צריכה להגיע לכ-45 מעלות. בזמן העלייה יש להרים את החזה, והוא צריך לגעת במוט בשיא העלייה.</item>
    </string-array>




    <string-array name="muscleGroupForEachOne">
            <item>בטן</item>
            <item>גב</item>
            <item>כתפיים</item>
            <item>רגליים</item>
            <item>רגליים</item>
            <item>רגליים</item>
            <item>רגליים</item>
            <item>רגליים</item>
            <item>ידיים</item>
            <item>ידיים</item>

            <item>בטן</item>
            <item>בטן</item>
            <item>גב</item>
            <item>רגליים</item>
            <item>כתפיים</item>
            <item>כתפיים</item>
            <item>כתפיים</item>
            <item>כתפיים</item>
            <item>חזה</item>
            <item>חזה</item>
            <item>חזה</item>
    </string-array>
</resources>